拜登的亞洲外交幕僚一字排開，猶如歐巴馬時期的同學會

隨著1月20日美國繼任總統拜登（Joe Biden）就職典禮逐漸接近，越來越多幕僚名單逐漸浮出水面。其中，由於近年亞太事務重要性逐漸提高，因此坎貝爾（Kurt Campell）、羅森伯格（Laura Rosenberger）、艾莉森（Graham Alison）三人的提名受到極大的關注。

首先，拜登提名前亞太助卿坎貝爾為印太事務協調官（Asia Tsar），而此職位為此次白宮新設立的職位之一，主管中國、台灣事務。

坎貝爾曾任歐巴馬（Barack Obama）時期亞太助卿，同時也是當年歐巴馬「重返亞洲」戰略推動者之一。上任前他則領導顧問公司「亞洲集團」（Asia Group）和創辦智庫「新美國安全中心」(Center for a New American Security）。而這個新設立的職位，也可以看出拜登政府重視亞太事務的態度。

坎貝爾曾在多個公開場合及平台表達對於亞太地區局勢、和美國未來對此區域的相關政策。他曾在頂尖期刊《外交事務》上發表文章表示，文中表示，美國應該要「認真」參與亞太事務，建立聯盟和夥伴關係，以面對中國的威脅和維護現有的秩序。並且，他也贊成美國對台灣的堅定支持。

同時，在去（2020）年12月的「美日台三邊印太安全對話」也表達了現今局勢的看法。他表示，儘管川普執政時退出許多國際組織和其他作為，使得外界對於美國世界領導地位開始產生質疑聲浪，但在拜登執政後，美國將會重新扮演「世界領導」的角色，讓外界知道美國力量「American Power」。

對中問題上，他希望採取「戰略性交往」（Strategic Engagement）。他表示美、中在高科技上的競爭仍會持續。但在氣候變遷、新冠疫情、朝鮮半島議題上，美中該適度合作解決問題。然而，對於兩岸關係上，他則是希望目前緊張情勢能夠逐漸降溫，雙方應該恢復一定程度的對話。

坎貝爾曾在與我駐美大使蕭美琴一起的會議上說：「美國友台，但不反中。」同時，他表示，此議題並非美國所能處理，更何況北京目前握有主動權⋯⋯

Third Obama Administration 2021-2024

中美和好

溝通，對話，交流，表示關注

嚟嚟去去咪三督屎尿屁

回憶小子走得好前
支足

拜登班幕僚會唔會覺得自己白做緊
貓又出埋都求唔到一官半職
Condom仔